\noindent \textbf{FICHA CATALOGRÁFICA}

\noindent %
\fbox{\begin{minipage}[t]{1\columnwidth}%
ANDRÉ, ABREU RODRIGUES DE ALMEIDA

Monitoramento de ocupação de ambientes utilizando RFID passivo


\medskip{}

{[}Distrito Federal{]} 2019.

\medskip{}


viii, 101p., 297 mm (FT/UnB, Engenheiro, Controle e Automação, 2019).
Trabalho de Graduação \textendash{} Universidade de Brasília. Faculdade
de Tecnologia.

\medskip{}


1. RFID\tab 2.Monitoramento%\hfill{}

3. RSSI\tab 4.Efeito Doppler%\hfill{}

\medskip{}


I. Mecatrônica/FT/UnB\tab II. Título (Série)%\hfill{}

%
\end{minipage}}

\noindent \medskip{}


\noindent \textbf{REFERÊNCIA BIBLIOGRÁFICA}

ALMEIDA, ANDRÉ ABREU RODRIGUES DE, (2019). Monitoramento de ocupação de ambientes utilizando RFID passivo. Trabalho de Graduação em Engenharia de Controle e Automação, Publicação FT.TG-$n^{\circ}022$,
Faculdade de Tecnologia, Universidade de Brasília, Brasília, DF, 101p.

\noindent \bigskip{}


\noindent \textbf{CESSÃO DE DIREITOS}

\noindent AUTOR: André Abreu Rodrigues de Almeida

TÍTULO DO TRABALHO DE GRADUAÇÃO: Monitoramento de ocupação de ambientes utilizando RFID passivo.

\noindent \medskip{}


\noindent GRAU: Engenheiro\hfill{}ANO: 2019\hfill{}

\noindent \medskip{}


É concedida à Universidade de Brasília permissão para reproduzir cópias
deste Trabalho de Graduação e para emprestar ou vender tais cópias
somente para propósitos acadêmicos e científicos. O autor reserva
outros direitos de publicação e nenhuma parte desse Trabalho de Graduação
pode ser reproduzida sem autorização por escrito do autor.

\noindent \bigskip{}


\noindent \rule[0.5ex]{1\columnwidth}{1pt}

\noindent André Abreu Rodrigues de Almeida

\noindent UnB - Faculdade de Tecnologia, Campus Universitário Darcy Ribeiro, Brasília.

\noindent 70910-900 Brasília \textendash{} DF \textendash{} Brasil.
